組合拳壓頂 京樓價低位盤旋

星島日報

【星島日報報道】北京史上最嚴樓市調控政策，到昨日已經屆滿一年。內地報道，調控組合拳切中要害，使得新房、二手房成交量近乎腰斬，房價全面下跌。北京市住房和城鄉建設委員會主任徐賤雲表示，今年北京樓市調控不動搖，將採取持續調控的定力，保持住房市場平穩運行。市場回歸理性，未來樓市將繼續在低位運行。

徐賤雲表示，今後五年北京樓市調控措施將持續發力，計畫供應6000公頃土地、建設150萬套住房，供應25萬套共有產權住房，提高共有產權住房的建設品質，抑制投資投機性購房需求，促進住房回歸居住屬性，有效推動北京房地產市場平穩健康運行

自去年三月十七日以來，北京相繼出台二十多項樓市調控政策，先是實行「認房又認貸」、提高二套首付比例、降低貸款最高年限、限購住宅平房，接著又出政策要求非京籍購房者納稅須連續60個月。隨後「離婚一年內房貸算二套」，對過道、車庫、廊道等異型房實行三不政策，針對投資投機性炒房。

政策組合拳下，部分購房客戶或失去購房資格，不得不放棄購房計畫；或資金實力有限無法應對首付比例的提高，被逼延緩購房計畫。打擊最大的是限購商住房，遏止了炒房行為。

多部門輪番推出調控新舉措，令房地產市場降溫顯著。據中原地產研究中心統計數據顯示，調控一年時間，北京新建商品房簽約23388套，同比下調幅度達48.7%，刷新歷史最低紀錄。

中原地產首席分析師張大偉預計，從今年3月下半月開始，北京將有大量的限價商品房與共有產權房上市。隨著政策進入平穩周期，樓市也步入低谷徘徊期，預計後期市場將繼續在低位運行。

我愛我家集團副總裁胡景暉認為，從嚴從緊調控是大勢所趨，北京二手房市場將繼續降溫，交易量在回升中趨穩，價格於下跌中趨穩。未來北京二手房市場將更加健康、穩定。

內房股

內房

發債供股咪得 驚閪

內房會繼續上

大樓地大，根本需求唔大
要跌可以跌好多

徐賤雲

好名好名

一線城市係多人搶
而且地方都係有限

只要係雜種講左句”強調房子是用來住的、不是用來炒，加快建立多主體供給、多渠道保障、租購並舉的住房制度，讓全體人民住有所居。 “

冇官唔敢跟 地產佬聲都唔敢聲

一年前既事